\section{Literatur}
\begin{itemize}
\item [1] Skript zum Versuch 103 des physikalischen Anfängerpraktikums an der TU Dortmund zu finden unter:\\
http://praktikum.physik.uni-dortmund.de/neu/a-praktikum/anleitungen.html (Stand 18.01.2009)
\item [2] Vergleichswerte für die Elastizitätsmoduln verschiedener Materialien, zu finden unter:\\ 
http://www.tf.uni-kiel.de/matwis/amat/mw1\_ge/kap\_7/illustr/t7\_1\_2.html (Stand 18.01.2009) 
\end{itemize}